<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<quotes>
	<quote>
		„Obyś cudzy kod poprawiał,\n
		obyś z obcego Framework’a korzystał.”
	</quote>
	<quote>
		„To nie ma sensu” - powiedział umysł.\n
		„To jest absurdalne” - powiedziało doświadczenie.\n
		„To jest nieprzydatne” - dodał zdrowy rozsądek.\n
		„Och, to jest to, tak!” - wykrzyknął zadowolony klient.
	</quote>
	<quote author="Julio Cortázar">
		„Jedyną rzeczą niezmienną jest chęć zmieniania”
	</quote>
	<quote author="Edward V. Berard">
		„Chodzenie po wodzie i tworzenie oprogramowania\n
		wg specyfikacji są łatwe,\n
		o ile woda i specyfikacja są zamrożone”
	</quote>
	<quote author="Prawo Mosher'a w inżynierii oprogramowania">
		„Nie martw się jeśli nie działa to dobrze\n
		- gdyby wszystko działało, nie miałbyś pracy”
	</quote>
	<quote author="Jim McCarthy">
		„Nie można mieć wspaniałego oprogramowania\n
		bez wspaniałego zespołu,\n
		a większość zespołów zachowuje się jak rodziny patologiczne.”
	</quote>
	<quote author="Kyle Woodbury">
		„Programowanie jest jak kopanie się w twarz:\n
		prędzej czy później pójdzie ci krew z nosa.”
	</quote>
	<quote author="Donald E. Knuth">
		„Uwaga na błędy w powyższym kodzie, ja tylko dowiodłem jego poprawności, a nie wypróbowałem.”
	</quote>
	<quote author="Christopher Thompson">
		„Czasem opłaca się zostać w poniedziałek w łóżku, niż spędzać resztę tygodnia na debugowaniu poniedziałkowego kodu.”
	</quote>
	<quote author="Larry Wall">
		„Większość z was zna już zapewne cnoty programisty.\n
		Są to oczywiście, trzy: lenistwo, niecierpliwość i pycha.”
	</quote>
	<quote author="Seymour Cray">
		„Problem z programistami jest taki, że nigdy nie wiesz,\n
		co robią dopóki nie jest za późno.”
	</quote>
	<quote author="Martin Golding">
		„Zawsze programuj jak gdyby osoba zajmująca się twoim kodem w przyszłości była agresywnym psychopatą, który wie gdzie mieszkasz.”
	</quote>
	<quote author="C.A.R. Hoare">
		„Są dwie drogi tworzenia oprogramowania.\n
		Jedną jest tworzenie tak prostego kodu, że, w sposób oczywisty, nie ma w nim żadnych braków.\n
		Drugą jest tworzenie tak skomplikowanego kodu, że nie ma w nim żadnych oczywistych braków.”
	</quote>
	<quote author="Prawo Murphy`ego">
		„W zespole programistów, każdy ma genialny plan rozwiązania problemu.
		Wszystkie plany się wzajemnie wykluczają i żaden nie prowadzi do poprawnego rozwiązania.”
	</quote>
	<quote author="Bill Gates">
		„Jeżeli nie możesz sprawić by działało dobrze\n
		- spraw chociaż by dobrze wyglądało.”
	</quote>
	<quote>
		„Napisanie 90% kodu zajmuje 90% czasu.\n
		Pozostałe 10% zajmuje kolejne 90% czasu.”
	</quote>
	<quote>
		„-Dlaczego czarownica na stosie krzyczy:\n
		"więcej drzewa! dajcie więcej drzewa!"?\n
		- Bo chce przepełnić stos”
	</quote>
	<quote>
		„Kurde, to nawet działa!”\n
		- zdziwił się programista i poszedł po podwyżkę.
	</quote>
	<quote>
		Fazy projektu informatycznego:\n
		1. Euforia\n
		2. Cykoria\n
		3. Szukanie winnych\n
		4. Karanie niewinnych\n
		5. Nagradzanie niezaangażowanych
	</quote>
	<quote>
		„Człowiek ma 95% DNA wspólnego z małpą.\n
		Bóg też lubi obiektowość.”
	</quote>
	<quote>
		„Pierwsi będą ostatnimi, ostatni będą pierwszymi”\n
		- powiedział Jezus i zaimplementował stos
	</quote>
	<quote>
		„Cuda się zdarzają. Potwierdzi to każdy programista.”
	</quote>
	<quote>
		- Czym się różni programista od polityka?\n
		- Programiście się płaci tylko za działające programy...
	</quote>
	<quote author="A.Jaszkiewicz - Inżynieria oprogramowania">
		„Niewątpliwie najgorszym sposobem oceny postępów jest pytanie się programistów o ocenę stopnia zaawansowania.
		Jeśli po miesiącu uzyskamy odpowiedź, że prace są zaawansowane w 90%,
		można się spodziewać, że przedsięwzięcie potrwa jeszcze cały rok.”
	</quote>
	<quote>
		Jak trwoga to do loga.
	</quote>
	<quote>
		/* It's not a bug, it's a feature */
	</quote>
	<quote>
		Bóg wybacza, kompilator nigdy.
	</quote>
	<quote>
		Programowanie jest jak katedra.\n
		- Budujesz, budujesz, budujesz, budujesz,\n
		a potem... już tylko się modlisz!
	</quote>
	<quote>
		Przetestujmy to tak: ekstremalne warunki zostawiamy na później,
		na razie musimy wymyślić warunek w którym to działa.
	</quote>
	<quote>
		Przychodzi tester do baru i zamawia drinka.
		Zamawia 10 drinków. Zamawia 99999999999 drinków.
		Odchodzi od baru, podchodzi ponownie, odchodzi od baru podchodzi ponownie, zamawia -8 drinków.
		Zamawia zero drinków. Zamawia szynę kolejową.
	</quote>
	<quote>
		Pytania z egzaminu końcowego z informatyki na KUL'u:\n
		1) Polimorfizm na przykładzie Matki Boskiej, Matki Boskiej Bolesnej, Matki Boskiej Ostrobramskiej\n
		2) Wzorzec projektowy Singleton na przykładzie przykazań "Jest jeden Bóg" oraz "Nie będzie miał cudzych bogów przede mną".\n
		3) Rzutowanie, konwersja typów w oparciu o Cud w Kanie Galilejskiej.\n
		4) Dziedziczenie. Dlaczego Jezus jest też Bogiem?
	</quote>
	<quote>
		Każda - nawet największa - przygoda,\n
		rozpoczyna się od int main() {}
	</quote>
	<quote>
		Programiści to takie konwertery kawy na kod.
	</quote>
	<quote>
		Honorowy programista wiesza się razem ze swoim programem...
	</quote>
	<quote>
		Zamknięcie zgłoszenia błędu następuje gdy:\n
		1. Błąd zostanie poprawiony\n
		2. Błąd nie dotyczy aktualnie wdrażanej funkcjonalności\n
		3. Błąd zostanie uznany za nową funkcjonalność
	</quote>
	<quote>
		Kod najtrudniejszy do debuggowania to ten,\n
		o którym wiesz, że nie może mieć błędów.
	</quote>
	<quote>
		Pisanie aplikacji jest trochę jak poród.\n
		Gdy zobaczysz dziecko swojej pracy\n
		jesteś tak dumny i szczęśliwy,\n
		że zapominasz ile zdrowia Cię to kosztowało.
	</quote>
	<quote>
		Programista HTML brzmi jak Pilot Pojazdu Bojowego typu Rower Dziecięcy.
	</quote>
</quotes>